[{"id":"1","title":"Chaque image d\u00e9corative est dot\u00e9e d\u2019une alternative textuelle appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-image-decorative-est-dotee-dune-alternative-textuelle-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"2","title":"Chaque image-lien est dot\u00e9e d\u2019une alternative textuelle appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-image-lien-est-dotee-dune-alternative-textuelle-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"3","title":"Chaque image porteuse d\u2019information est dot\u00e9e d\u2019une alternative textuelle appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-image-porteuse-dinformation-est-dotee-dune-alternative-textuelle-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"4","title":"Les objets inclus sont dot\u00e9s d\u2019une alternative textuelle appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-objets-inclus-sont-dotes-dune-alternative-textuelle-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"5","title":"Les contenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s via les styles sont dot\u00e9s d\u2019une alternative appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-contenus-generes-via-les-styles-sont-dotes-dune-alternative-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"6","title":"Les pictogrammes typographiques sont dot\u00e9s d\u2019une alternative appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-pictogrammes-typographiques-sont-dotes-dune-alternative-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Int\u00e9gration,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"7","title":"Chaque contenu audio et vid\u00e9o est accompagn\u00e9 de sa transcription textuelle.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-contenu-audio-et-video-est-accompagne-de-sa-transcription-textuelle","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Alternatives"},{"id":"8","title":"L\u2019information n\u2019est pas v\u00e9hicul\u00e9e uniquement par la couleur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/linformation-nest-pas-vehiculee-uniquement-par-la-couleur","tags":"Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Design,R\u00e9daction,Alternatives"},{"id":"9","title":"Les captchas audio peuvent \u00eatre r\u00e9\u00e9cout\u00e9s \u00e0 volont\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-captchas-audio-peuvent-etre-reecoutes-a-volonte","tags":"Accessibilit\u00e9,Design,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Alternatives"},{"id":"10","title":"Les captchas sont accompagn\u00e9s d\u2019une solution alternative d\u2019acc\u00e8s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-captchas-sont-accompagnes-dune-solution-alternative-dacces","tags":"Accessibilit\u00e9,S\u00e9curit\u00e9,Design,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Alternatives"},{"id":"11","title":"Le code source de chaque page d\u00e9bute par une d\u00e9claration de type de document dont la syntaxe est conforme \u00e0 celles recommand\u00e9es par le W3C.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-debute-par-une-declaration-de-type-de-document-dont-la-syntaxe-est-conforme-a-celles-recommandees-par-le-w3c","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"12","title":"Chaque identifiant HTML n\u2019est utilis\u00e9 qu\u2019une seule fois par page.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-identifiant-html-nest-utilise-quune-seule-fois-par-page","tags":"Accessibilit\u00e9,Robustesse,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"13","title":"Le contenu de chaque page est organis\u00e9 selon une structure de titres et sous-titres hi\u00e9rarchis\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-contenu-de-chaque-page-est-organise-selon-une-structure-de-titres-et-sous-titres-hierarchisee","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Code"},{"id":"14","title":"Le site n\u2019impose pas de redirection ou de rafra\u00eechissement automatique c\u00f4t\u00e9 client.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-nimpose-pas-de-redirection-ou-de-rafraichissement-automatique-cote-client","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Code"},{"id":"15","title":"Les dates sont pr\u00e9sent\u00e9es dans des formats explicites.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-dates-sont-presentees-dans-des-formats-explicites","tags":"Utilisabilit\u00e9,i18n,R\u00e9daction,Code"},{"id":"16","title":"L\u2019emplacement des blocs de navigation est coh\u00e9rent dans le code source de toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lemplacement-des-blocs-de-navigation-est-coherent-dans-le-code-source-de-toutes-les-pages","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"17","title":"Le codage de caract\u00e8res utilis\u00e9 est UTF-8.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-codage-de-caracteres-utilise-est-utf-8","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"18","title":"Le code source de chaque page contient une m\u00e9tadonn\u00e9e qui d\u00e9finit le jeu de caract\u00e8res.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-contient-une-metadonnee-qui-definit-le-jeu-de-caracteres","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Int\u00e9gration,R\u00e9f\u00e9rencement,Code"},{"id":"19","title":"Un contenu qui doit \u00eatre restitu\u00e9 dans un lecteur d\u2019\u00e9cran ne lui est pas dissimul\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-contenu-qui-doit-etre-restitue-dans-un-lecteur-decran-ne-lui-est-pas-dissimule","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"20","title":"Le contenu et le sens de chaque page ne sont pas alt\u00e9r\u00e9s lorsque les styles sont d\u00e9sactiv\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-contenu-et-le-sens-de-chaque-page-ne-sont-pas-alteres-lorsque-les-styles-sont-desactives","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"21","title":"Les \u00e9l\u00e9ments visuellement pr\u00e9sent\u00e9s sous forme de liste sont balis\u00e9s de fa\u00e7on appropri\u00e9e dans le code source.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-elements-visuellement-presentes-sous-forme-de-liste-sont-balises-de-facon-appropriee-dans-le-code-source","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,Code"},{"id":"22","title":"Les textes pouvant \u00eatre mis en forme via des styles ne sont pas remplac\u00e9s par des images.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-textes-pouvant-etre-mis-en-forme-via-des-styles-ne-sont-pas-remplaces-par-des-images","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Code"},{"id":"23","title":"La premi\u00e8re occurrence d\u2019une abr\u00e9viation ou d\u2019un acronyme dans le corps de chaque page donne acc\u00e8s \u00e0 sa signification.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-premiere-occurrence-dune-abreviation-ou-dun-acronyme-dans-le-corps-de-chaque-page-donne-acces-a-sa-signification","tags":"Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,Code"},{"id":"24","title":"Le code source de chaque page ne contient pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u00e9tourn\u00e9s \u00e0 des fins de pr\u00e9sentation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-ne-contient-pas-delements-detournes-a-des-fins-de-presentation","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"25","title":"Le code source de chaque page ne contient pas d\u2019\u00e9l\u00e9ments ou d\u2019attributs de pr\u00e9sentation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-ne-contient-pas-delements-ou-dattributs-de-presentation","tags":"Accessibilit\u00e9,\u00c9coconception,Int\u00e9gration,Code"},{"id":"26","title":"Le site propose au moins un moyen de contact.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-au-moins-un-moyen-de-contact","tags":"Utilisabilit\u00e9,Confiance,Vente en ligne,Prototype,Contact"},{"id":"27","title":"Le site propose au moins deux moyens de contact.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-au-moins-deux-moyens-de-contact","tags":"Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Prototype,Contact"},{"id":"28","title":"Les coordonn\u00e9es postales et t\u00e9l\u00e9phoniques de la repr\u00e9sentation locale ou du si\u00e8ge social des soci\u00e9t\u00e9s et organisations sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-coordonnees-postales-et-telephoniques-de-la-representation-locale-ou-du-siege-social-des-societes-et-organisations-sont-indiquees","tags":"Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,Contact"},{"id":"29","title":"Chaque demande d\u2019information fait l\u2019objet d\u2019un accus\u00e9 de r\u00e9ception.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-demande-dinformation-fait-lobjet-dun-accuse-de-reception","tags":"Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Contact"},{"id":"30","title":"Les d\u00e9lais de r\u00e9ponse aux demandes d\u2019information sont indiqu\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-delais-de-reponse-aux-demandes-dinformation-sont-indiques","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,R\u00e9daction,Contact"},{"id":"31","title":"Les donn\u00e9es contenues dans le Whois du site permettent de le relier directement \u00e0 son propri\u00e9taire.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-donnees-contenues-dans-le-whois-du-site-permettent-de-le-relier-directement-a-son-proprietaire","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Contact"},{"id":"32","title":"Le titre de chaque page permet d\u2019identifier le site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-titre-de-chaque-page-permet-didentifier-le-site","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Contenus"},{"id":"33","title":"Le titre de chaque page permet d\u2019identifier son contenu.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-titre-de-chaque-page-permet-didentifier-son-contenu","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Contenus"},{"id":"34","title":"Les contenus publicitaires ou sponsoris\u00e9s sont identifi\u00e9s comme tels.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-contenus-publicitaires-ou-sponsorises-sont-identifies-comme-tels","tags":"Utilisabilit\u00e9,Confiance,Design,R\u00e9daction,Contenus"},{"id":"35","title":"Les informations relatives aux droits de copie et de r\u00e9utilisation sont accessibles depuis toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-informations-relatives-aux-droits-de-copie-et-de-reutilisation-sont-accessibles-depuis-toutes-les-pages","tags":"Utilisabilit\u00e9,Confiance,Prototype,R\u00e9daction,Contenus"},{"id":"36","title":"Le site fournit aux utilisateurs la possibilit\u00e9 de conna\u00eetre les nouveaux contenus ou services.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-fournit-aux-utilisateurs-la-possibilite-de-connaitre-les-nouveaux-contenus-ou-services","tags":"Confiance,SEO,Prototype,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Contenus"},{"id":"37","title":"Si le site propose un espace personnel ou abonn\u00e9, il est possible de sauvegarder les contenus personnels dans un format standard.","link":"\/fr\/qualiteweb\/si-le-site-propose-un-espace-personnel-ou-abonne-il-est-possible-de-sauvegarder-les-contenus-personnels-dans-un-format-standard","tags":"Donn\u00e9es personnelles,S\u00e9curit\u00e9,Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Contenus"},{"id":"38","title":"Un lexique ou un glossaire adapt\u00e9 au public vis\u00e9 explique le vocabulaire sectoriel ou technique.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-lexique-ou-un-glossaire-adapte-au-public-vise-explique-le-vocabulaire-sectoriel-ou-technique","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Contenus"},{"id":"39","title":"L\u2019achat d\u2019un produit ou service est possible sans cr\u00e9ation de compte.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lachat-dun-produit-ou-service-est-possible-sans-creation-de-compte","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"40","title":"Aucun produit ni service annexe n\u2019est ajout\u00e9 au panier de commande sans que cette action soit d\u00e9clench\u00e9e par l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/aucun-produit-ni-service-annexe-nest-ajoute-au-panier-de-commande-sans-que-cette-action-soit-declenchee-par-lutilisateur","tags":"Confiance,Vente en ligne,Prototype,E-Commerce"},{"id":"41","title":"La disponibilit\u00e9 des produits est indiqu\u00e9e avant la validation d\u00e9finitive de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-disponibilite-des-produits-est-indiquee-avant-la-validation-definitive-de-la-commande","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"42","title":"Le d\u00e9lai de livraison estim\u00e9 est indiqu\u00e9 avant la validation d\u00e9finitive de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-delai-de-livraison-estime-est-indique-avant-la-validation-definitive-de-la-commande","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"43","title":"Les modalit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un bien d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 sont pr\u00e9cis\u00e9es avant la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-modalites-de-recuperation-dun-bien-dematerialise-sont-precisees-avant-la-commande","tags":"Vente en ligne,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"44","title":"La modification de la quantit\u00e9 de chaque article, l\u2019ajout et la suppression d\u2019un ou plusieurs articles restent possibles avant la validation d\u00e9finitive de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-modification-de-la-quantite-de-chaque-article-lajout-et-la-suppression-dun-ou-plusieurs-articles-restent-possibles-avant-la-validation-definitive-de-la-commande","tags":"Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"45","title":"La nature et les caract\u00e9ristiques quantifiables des produits et services sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-nature-et-les-caracteristiques-quantifiables-des-produits-et-services-sont-indiquees","tags":"SEO,Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,E-Commerce"},{"id":"46","title":"La p\u00e9riode et les conditions de validit\u00e9 des offres sp\u00e9ciales et promotions sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-periode-et-les-conditions-de-validite-des-offres-speciales-et-promotions-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"47","title":"Le num\u00e9ro d\u2019immatriculation d\u00e9livr\u00e9 aux soci\u00e9t\u00e9s ou organisations au terme des proc\u00e9dures l\u00e9gales d\u2019enregistrement en vigueur dans leur pays est indiqu\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-numero-dimmatriculation-delivre-aux-societes-ou-organisations-au-terme-des-procedures-legales-denregistrement-en-vigueur-dans-leur-pays-est-indique","tags":"Confiance,Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"48","title":"Le sous-total d\u00e9taill\u00e9 est indiqu\u00e9 avant la validation d\u00e9finitive de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-sous-total-detaille-est-indique-avant-la-validation-definitive-de-la-commande","tags":"Vente en ligne,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"49","title":"Les conditions de financement sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-financement-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"50","title":"Les conditions de fonctionnement du service apr\u00e8s-vente sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-fonctionnement-du-service-apres-vente-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"51","title":"Les conditions de d\u00e9bit ou d\u2019encaissement sont sp\u00e9cifi\u00e9es avant la validation d\u00e9finitive de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-debit-ou-dencaissement-sont-specifiees-avant-la-validation-definitive-de-la-commande","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"52","title":"Les conditions de garantie sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-garantie-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"53","title":"Les conditions de vente ou d\u2019utilisation sont accessibles depuis toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-vente-ou-dutilisation-sont-accessibles-depuis-toutes-les-pages","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"54","title":"Les informations relatives \u00e0 la zone de livraison des produits ou de r\u00e9alisation des services sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-informations-relatives-a-la-zone-de-livraison-des-produits-ou-de-realisation-des-services-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"55","title":"Les moyens de paiement accept\u00e9s et les proc\u00e9dures correspondantes sont indiqu\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-moyens-de-paiement-acceptes-et-les-procedures-correspondantes-sont-indiques","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"56","title":"Les horaires et tarifs de fonctionnement des services mis \u00e0 la disposition des utilisateurs sont indiqu\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-horaires-et-tarifs-de-fonctionnement-des-services-mis-a-la-disposition-des-utilisateurs-sont-indiques","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"57","title":"Les recours en cas de litige sont indiqu\u00e9s dans les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente ou d\u2019utilisation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-recours-en-cas-de-litige-sont-indiques-dans-les-conditions-generales-de-vente-ou-dutilisation","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"58","title":"L\u2019adresse et les conditions de retour des produits sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/ladresse-et-les-conditions-de-retour-des-produits-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"59","title":"Le mode de d\u00e9p\u00f4t et la proc\u00e9dure de traitement des r\u00e9clamations sont indiqu\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-mode-de-depot-et-la-procedure-de-traitement-des-reclamations-sont-indiques","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"60","title":"Les conditions de remboursement sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-remboursement-sont-indiquees","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"61","title":"Les mat\u00e9riels et logiciels n\u00e9cessaires au fonctionnement du service sont indiqu\u00e9s avant la validation de la commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-materiels-et-logiciels-necessaires-au-fonctionnement-du-service-sont-indiques-avant-la-validation-de-la-commande","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"62","title":"Les prix affich\u00e9s mentionnent le d\u00e9tail des taxes et suppl\u00e9ments \u00e9ventuels ainsi que le montant hors taxes.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-prix-affiches-mentionnent-le-detail-des-taxes-et-supplements-eventuels-ainsi-que-le-montant-hors-taxes","tags":"Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"63","title":"Une adresse de livraison diff\u00e9rente de l\u2019adresse de facturation peut \u00eatre sp\u00e9cifi\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/une-adresse-de-livraison-differente-de-ladresse-de-facturation-peut-etre-specifiee","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"64","title":"Le site accepte au moins deux moyens de paiement.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-accepte-au-moins-deux-moyens-de-paiement","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"65","title":"La r\u00e9f\u00e9rence de la transaction est affich\u00e9e au client apr\u00e8s la validation de sa commande.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-reference-de-la-transaction-est-affichee-au-client-apres-la-validation-de-sa-commande","tags":"Vente en ligne,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"66","title":"Les mentions d\u2019appartenance \u00e0 un ordre ou groupe professionnel, d\u2019un label ou d\u2019une r\u00e9compense sont accompagn\u00e9es d\u2019un lien vers la source.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mentions-dappartenance-a-un-ordre-ou-groupe-professionnel-dun-label-ou-dune-recompense-sont-accompagnees-dun-lien-vers-la-source","tags":"Confiance,Vente en ligne,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"67","title":"Les produits indisponibles font l\u2019objet d\u2019une diff\u00e9renciation visuelle et textuelle.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-produits-indisponibles-font-lobjet-dune-differenciation-visuelle-et-textuelle","tags":"Vente en ligne,Label Opquast,Design,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"68","title":"Un courriel indiquant la r\u00e9f\u00e9rence de la transaction et les donn\u00e9es de la commande est envoy\u00e9 suite \u00e0 la validation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-courriel-indiquant-la-reference-de-la-transaction-et-les-donnees-de-la-commande-est-envoye-suite-a-la-validation","tags":"Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"69","title":"Chaque r\u00e9clamation fait l\u2019objet d\u2019un accus\u00e9 de r\u00e9ception.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-reclamation-fait-lobjet-dun-accuse-de-reception","tags":"Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,E-Commerce"},{"id":"70","title":"Le site propose au moins un moyen de contacter le responsable des r\u00e9clamations.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-au-moins-un-moyen-de-contacter-le-responsable-des-reclamations","tags":"Vente en ligne,Prototype,R\u00e9daction,E-Commerce"},{"id":"71","title":"Le site propose au moins un moyen de contacter le mod\u00e9rateur des espaces publics.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-au-moins-un-moyen-de-contacter-le-moderateur-des-espaces-publics","tags":"Espaces publics,Confiance,Donn\u00e9es personnelles,Prototype,Espaces publics"},{"id":"72","title":"Les espaces publics proposent au moins un moyen de signaler les abus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-espaces-publics-proposent-au-moins-un-moyen-de-signaler-les-abus","tags":"Espaces publics,Confiance,Prototype,Espaces publics"},{"id":"73","title":"Les conditions de mod\u00e9ration des espaces publics sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-conditions-de-moderation-des-espaces-publics-sont-indiquees","tags":"Espaces publics,Confiance,R\u00e9daction,Espaces publics"},{"id":"74","title":"Les contenus ou fichiers destin\u00e9s \u00e0 des espaces publics peuvent \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9s avant leur envoi d\u00e9finitif.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-contenus-ou-fichiers-destines-a-des-espaces-publics-peuvent-etre-verifies-avant-leur-envoi-definitif","tags":"Espaces publics,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Espaces publics"},{"id":"75","title":"Les informations destin\u00e9es \u00e0 des espaces publics peuvent \u00eatre pr\u00e9visualis\u00e9es sous la forme o\u00f9 elles seront affich\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-informations-destinees-a-des-espaces-publics-peuvent-etre-previsualisees-sous-la-forme-ou-elles-seront-affichees","tags":"Espaces publics,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Espaces publics"},{"id":"76","title":"La dur\u00e9e des contenus vid\u00e9o ou audio est indiqu\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-duree-des-contenus-video-ou-audio-est-indiquee","tags":"Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"77","title":"Le format des fichiers propos\u00e9s en t\u00e9l\u00e9chargement est indiqu\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-format-des-fichiers-proposes-en-telechargement-est-indique","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"78","title":"La taille des fichiers internes propos\u00e9s en t\u00e9l\u00e9chargement est indiqu\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-taille-des-fichiers-internes-proposes-en-telechargement-est-indiquee","tags":"Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"79","title":"La langue des fichiers en t\u00e9l\u00e9chargement est pr\u00e9cis\u00e9e lorsqu\u2019elle diff\u00e8re de celle de la page d\u2019origine.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-langue-des-fichiers-en-telechargement-est-precisee-lorsquelle-differe-de-celle-de-la-page-dorigine","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,i18n,R\u00e9daction,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"80","title":"Les animations, sons et clignotements peuvent \u00eatre mis en pause.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-animations-sons-et-clignotements-peuvent-etre-mis-en-pause","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Design,Int\u00e9gration,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"81","title":"Le d\u00e9roulement des animations ne bloque pas la navigation ou l\u2019acc\u00e8s aux contenus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-deroulement-des-animations-ne-bloque-pas-la-navigation-ou-lacces-aux-contenus","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Prototype,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"82","title":"Les sons et vid\u00e9os sont d\u00e9clench\u00e9s par l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-sons-et-videos-sont-declenches-par-lutilisateur","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Prototype,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"83","title":"Le texte des documents PDF internes est s\u00e9lectionnable.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-texte-des-documents-pdf-internes-est-selectionnable","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"84","title":"Les documents PDF internes sont dot\u00e9s d\u2019une structure de titres.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-documents-pdf-internes-sont-dotes-dune-structure-de-titres","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Fichiers et multim\u00e9dia"},{"id":"85","title":"Chaque champ de formulaire est associ\u00e9 dans le code source \u00e0 une \u00e9tiquette qui lui est propre.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-champ-de-formulaire-est-associe-dans-le-code-source-a-une-etiquette-qui-lui-est-propre","tags":"Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Int\u00e9gration,Formulaires"},{"id":"86","title":"Les informations compl\u00e9tant l\u2019\u00e9tiquette d\u2019un champ sont associ\u00e9es \u00e0 celui-ci dans le code-source","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-informations-completant-letiquette-dun-champ-sont-associees-a-celui-ci-dans-le-code-source","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Prototype,Formulaires"},{"id":"87","title":"L\u2019\u00e9tiquette de chaque champ de formulaire indique si la saisie est obligatoire.","link":"\/fr\/qualiteweb\/letiquette-de-chaque-champ-de-formulaire-indique-si-la-saisie-est-obligatoire","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Design,Int\u00e9gration,Prototype,Formulaires"},{"id":"88","title":"L\u2019\u00e9tiquette de chaque champ de formulaire indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, quel format de saisie doit \u00eatre respect\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/letiquette-de-chaque-champ-de-formulaire-indique-le-cas-echeant-quel-format-de-saisie-doit-etre-respecte","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Design,Prototype,Formulaires"},{"id":"89","title":"L\u2019utilisateur est averti lorsqu\u2019une saisie est sensible \u00e0 la casse.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lutilisateur-est-averti-lorsquune-saisie-est-sensible-a-la-casse","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,Formulaires"},{"id":"90","title":"La cr\u00e9ation d\u2019un mot de passe par l\u2019utilisateur fait l\u2019objet d\u2019un m\u00e9canisme de pr\u00e9vention des erreurs de saisie.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-creation-dun-mot-de-passe-par-lutilisateur-fait-lobjet-dun-mecanisme-de-prevention-des-erreurs-de-saisie","tags":"Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"91","title":"Les caract\u00e8res saisis dans un champ de mot de passe peuvent \u00eatre affich\u00e9s en clair.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-caracteres-saisis-dans-un-champ-de-mot-de-passe-peuvent-etre-affiches-en-clair","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Prototype,Formulaires"},{"id":"92","title":"Chaque \u00e9tiquette de formulaire est visuellement rattach\u00e9e au champ qu\u2019elle d\u00e9crit.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-etiquette-de-formulaire-est-visuellement-rattachee-au-champ-quelle-decrit","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Design,Prototype,Formulaires"},{"id":"93","title":"En cas de rejet des donn\u00e9es saisies dans un formulaire, les champs contenant les donn\u00e9es rejet\u00e9es sont indiqu\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/en-cas-de-rejet-des-donnees-saisies-dans-un-formulaire-les-champs-contenant-les-donnees-rejetees-sont-indiques-a-lutilisateur","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Prototype,Formulaires"},{"id":"94","title":"En cas de rejet des donn\u00e9es saisies dans un formulaire, les raisons du rejet sont indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/en-cas-de-rejet-des-donnees-saisies-dans-un-formulaire-les-raisons-du-rejet-sont-indiquees-a-lutilisateur","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Prototype,Formulaires"},{"id":"95","title":"En cas de rejet des donn\u00e9es saisies dans un formulaire, toutes les donn\u00e9es saisies peuvent \u00eatre modifi\u00e9es par l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/en-cas-de-rejet-des-donnees-saisies-dans-un-formulaire-toutes-les-donnees-saisies-peuvent-etre-modifiees-par-lutilisateur","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"96","title":"Lors de la saisie d\u2019un formulaire r\u00e9parti sur plusieurs pages, un r\u00e9capitulatif global est affich\u00e9 avant l\u2019envoi d\u00e9finitif.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lors-de-la-saisie-dun-formulaire-reparti-sur-plusieurs-pages-un-recapitulatif-global-est-affiche-avant-lenvoi-definitif","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"97","title":"La page affich\u00e9e apr\u00e8s l\u2019envoi d\u2019un formulaire permet de reprendre directement la navigation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-page-affichee-apres-lenvoi-dun-formulaire-permet-de-reprendre-directement-la-navigation","tags":"Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"98","title":"La soumission d\u2019un formulaire est suivie d\u2019un message indiquant la r\u00e9ussite ou non de l\u2019action souhait\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-soumission-dun-formulaire-est-suivie-dun-message-indiquant-la-reussite-ou-non-de-laction-souhaitee","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Vente en ligne,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"99","title":"Les processus complexes sont accompagn\u00e9s de la liste de leurs \u00e9tapes.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-processus-complexes-sont-accompagnes-de-la-liste-de-leurs-etapes","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,Formulaires"},{"id":"100","title":"L\u2019\u00e9tape en cours d\u2019un processus complexe est indiqu\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/letape-en-cours-dun-processus-complexe-est-indiquee","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Design,Prototype,Formulaires"},{"id":"101","title":"Chaque \u00e9tape d\u2019un processus complexe permet de revenir \u00e0 l\u2019\u00e9tape pr\u00e9c\u00e9dente.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-etape-dun-processus-complexe-permet-de-revenir-a-letape-precedente","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"102","title":"L\u2019utilisateur est averti de la perte d\u2019information en cas d\u2019utilisation de l\u2019historique de son navigateur dans un processus complexe.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lutilisateur-est-averti-de-la-perte-dinformation-en-cas-dutilisation-de-lhistorique-de-son-navigateur-dans-un-processus-complexe","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"103","title":"La navigation dans un processus complexe ne provoque pas la perte des donn\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment soumises.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-navigation-dans-un-processus-complexe-ne-provoque-pas-la-perte-des-donnees-precedemment-soumises","tags":"Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Formulaires"},{"id":"104","title":"Le copier coller est possible dans les champs de formulaire.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-copier-coller-est-possible-dans-les-champs-de-formulaire","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Int\u00e9gration,Formulaires"},{"id":"105","title":"Les \u00e9l\u00e9ments d\u2019une liste d\u00e9roulante qui peuvent \u00eatre regroup\u00e9s le sont de mani\u00e8re appropri\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-elements-dune-liste-deroulante-qui-peuvent-etre-regroupes-le-sont-de-maniere-appropriee","tags":"Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,Formulaires"},{"id":"106","title":"Les listes d\u2019options de formulaires sont pr\u00e9sent\u00e9es dans un ordre identifiable.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-listes-doptions-de-formulaires-sont-presentees-dans-un-ordre-identifiable","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Formulaires"},{"id":"107","title":"Chaque lien est dot\u00e9 d\u2019un intitul\u00e9 dans le code source.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-lien-est-dote-dun-intitule-dans-le-code-source","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Int\u00e9gration,Hyperliens"},{"id":"108","title":"Le soulignement est r\u00e9serv\u00e9 aux hyperliens.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-soulignement-est-reserve-aux-hyperliens","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Design,Int\u00e9gration,Hyperliens"},{"id":"109","title":"Les hyperliens sont visuellement diff\u00e9renci\u00e9s du reste du contenu.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-hyperliens-sont-visuellement-differencies-du-reste-du-contenu","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Design,Int\u00e9gration,Prototype,Hyperliens"},{"id":"110","title":"Le site n\u2019applique pas le m\u00eame style aux liens visit\u00e9s et non visit\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-napplique-pas-le-meme-style-aux-liens-visites-et-non-visites","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Hyperliens"},{"id":"111","title":"Le site n\u2019impose pas d\u2019interdiction ou de restriction \u00e0 la mise en place des liens entrants.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-nimpose-pas-dinterdiction-ou-de-restriction-a-la-mise-en-place-des-liens-entrants","tags":"SEO,Label Opquast,R\u00e9daction,Hyperliens"},{"id":"112","title":"Le survol ou l\u2019activation des hyperliens ne modifie pas la mise en page.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-survol-ou-lactivation-des-hyperliens-ne-modifie-pas-la-mise-en-page","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Hyperliens"},{"id":"113","title":"Les hyperliens de m\u00eame nature ont des couleurs, des formes et des comportements identiques sur toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-hyperliens-de-meme-nature-ont-des-couleurs-des-formes-et-des-comportements-identiques-sur-toutes-les-pages","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,Hyperliens"},{"id":"114","title":"Tous les hyperliens internes du site sont valides.","link":"\/fr\/qualiteweb\/tous-les-hyperliens-internes-du-site-sont-valides","tags":"SEO,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,Hyperliens"},{"id":"115","title":"Le libell\u00e9 de chaque hyperlien d\u00e9crit sa fonction ou la nature du contenu vers lequel il pointe.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-libelle-de-chaque-hyperlien-decrit-sa-fonction-ou-la-nature-du-contenu-vers-lequel-il-pointe","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,R\u00e9daction,Hyperliens"},{"id":"116","title":"Les hyperliens cons\u00e9cutifs sont s\u00e9par\u00e9s visuellement.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-hyperliens-consecutifs-sont-separes-visuellement","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,Hyperliens"},{"id":"117","title":"Les hyperliens internes et externes sont diff\u00e9renci\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-hyperliens-internes-et-externes-sont-differencies","tags":"i18n,Utilisabilit\u00e9,Design,Hyperliens"},{"id":"118","title":"L\u2019identit\u00e9 de l\u2019auteur, de la soci\u00e9t\u00e9 ou de l\u2019organisation est indiqu\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lidentite-de-lauteur-de-la-societe-ou-de-lorganisation-est-indiquee","tags":"Confiance,SEO,Design,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"119","title":"L\u2019identit\u00e9 de la personne ou du service responsable des contenus est indiqu\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lidentite-de-la-personne-ou-du-service-responsable-des-contenus-est-indiquee","tags":"Utilisabilit\u00e9,Confiance,R\u00e9daction,Identification"},{"id":"120","title":"La page d\u2019accueil expose la nature des contenus et services propos\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-page-daccueil-expose-la-nature-des-contenus-et-services-proposes","tags":"SEO,Design,Prototype,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"121","title":"Le nom du site et\/ou le nom de l\u2019auteur sont indiqu\u00e9s sur chaque page.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-nom-du-site-etou-le-nom-de-lauteur-sont-indiques-sur-chaque-page","tags":"SEO,Design,Prototype,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"122","title":"Si le site est r\u00e9serv\u00e9 ou destin\u00e9 \u00e0 un public sp\u00e9cifique, ce public est mentionn\u00e9 au moins sur la page d\u2019accueil.","link":"\/fr\/qualiteweb\/si-le-site-est-reserve-ou-destine-a-un-public-specifique-ce-public-est-mentionne-au-moins-sur-la-page-daccueil","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,R\u00e9daction,Identification"},{"id":"123","title":"L\u2019adresse compl\u00e8te et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone des soci\u00e9t\u00e9s et organisations sont accessibles depuis toutes les pages du site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/ladresse-complete-et-le-numero-de-telephone-des-societes-et-organisations-sont-accessibles-depuis-toutes-les-pages-du-site","tags":"SEO,Confiance,Vente en ligne,Prototype,R\u00e9daction,Identification"},{"id":"124","title":"La racine du site contient des instructions pour les robots d\u2019indexation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-racine-du-site-contient-des-instructions-pour-les-robots-dindexation","tags":"\u00c9coconception,SEO,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"125","title":"Le code source de chaque page contient une m\u00e9tadonn\u00e9e qui en d\u00e9crit le contenu.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-contient-une-metadonnee-qui-en-decrit-le-contenu","tags":"SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"126","title":"Le code source des pages contient un appel valide \u00e0 un ic\u00f4ne de favori.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-des-pages-contient-un-appel-valide-a-un-icone-de-favori","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Identification"},{"id":"127","title":"L\u2019extension utilis\u00e9e est coh\u00e9rente avec l\u2019identit\u00e9, l\u2019activit\u00e9, la zone g\u00e9ographique couverte ou avec le nom de domaine.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lextension-utilisee-est-coherente-avec-lidentite-lactivite-la-zone-geographique-couverte-ou-avec-le-nom-de-domaine","tags":"SEO,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"128","title":"Le site propose un fichier sitemap indiquant les contenus \u00e0 explorer.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-un-fichier-sitemap-indiquant-les-contenus-a-explorer","tags":"\u00c9coconception,SEO,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Identification"},{"id":"129","title":"Si le site d\u00e9clare respecter un ou plusieurs standards ou r\u00e9f\u00e9rentiels, un lien est propos\u00e9 vers chacun d\u2019entre eux.","link":"\/fr\/qualiteweb\/si-le-site-declare-respecter-un-ou-plusieurs-standards-ou-referentiels-un-lien-est-propose-vers-chacun-dentre-eux","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Confiance,Vente en ligne,R\u00e9daction,Identification"},{"id":"130","title":"L\u2019indicatif international est disponible pour tous les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lindicatif-international-est-disponible-pour-tous-les-numeros-de-telephone","tags":"i18n,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"131","title":"Le pays est pr\u00e9cis\u00e9 pour toutes les adresses postales.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-pays-est-precise-pour-toutes-les-adresses-postales","tags":"i18n,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"132","title":"Le code source de chaque page indique la langue principale du contenu.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-de-chaque-page-indique-la-langue-principale-du-contenu","tags":"Accessibilit\u00e9,i18n,SEO,Label Opquast,Int\u00e9gration,R\u00e9f\u00e9rencement,Internationalisation"},{"id":"133","title":"La langue principale de la page cible d\u2019un hyperlien est identifiable lorsqu\u2019elle diff\u00e8re de celle de la page d\u2019origine.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-langue-principale-de-la-page-cible-dun-hyperlien-est-identifiable-lorsquelle-differe-de-celle-de-la-page-dorigine","tags":"Utilisabilit\u00e9,i18n,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"134","title":"Chaque changement de langue est signal\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-changement-de-langue-est-signale","tags":"i18n,Accessibilit\u00e9,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"135","title":"Les liens d\u2019acc\u00e8s aux versions traduites pointent directement vers la traduction de la page courante.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-liens-dacces-aux-versions-traduites-pointent-directement-vers-la-traduction-de-la-page-courante","tags":"Utilisabilit\u00e9,i18n,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"136","title":"Les liens vers les versions \u00e9quivalentes de la page ou du site sont r\u00e9dig\u00e9s dans leur langue cible.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-liens-vers-les-versions-equivalentes-de-la-page-ou-du-site-sont-rediges-dans-leur-langue-cible","tags":"Utilisabilit\u00e9,i18n,R\u00e9daction,Internationalisation"},{"id":"137","title":"Le serveur ne force pas la redirection de la version desktop vers la version mobile.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-ne-force-pas-la-redirection-de-la-version-desktop-vers-la-version-mobile","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Mobile"},{"id":"138","title":"Il est possible de basculer depuis chaque page entre les versions mobile et desktop du site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/il-est-possible-de-basculer-depuis-chaque-page-entre-les-versions-mobile-et-desktop-du-site","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,Prototype,Mobile"},{"id":"139","title":"Le site ne bloque pas les fonctionnalit\u00e9s de zoom du navigateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-ne-bloque-pas-les-fonctionnalites-de-zoom-du-navigateur","tags":"Accessibilit\u00e9,Web mobile,Label Opquast,Int\u00e9gration,Mobile"},{"id":"140","title":"Les alertes javascript et fen\u00eatres modales invitant \u00e0 l\u2019installation d\u2019une application mobile ne se produisent qu\u2019une seule fois par session.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-alertes-javascript-et-fenetres-modales-invitant-a-linstallation-dune-application-mobile-ne-se-produisent-quune-seule-fois-par-session","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Mobile"},{"id":"141","title":"La promotion de l\u2019application mobile ne recourt ni aux alertes javascript ni aux fen\u00eatres modales.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-promotion-de-lapplication-mobile-ne-recourt-ni-aux-alertes-javascript-ni-aux-fenetres-modales","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Prototype,Mobile"},{"id":"142","title":"Le site propose un ou plusieurs m\u00e9canismes d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019adaptation aux terminaux mobiles.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-un-ou-plusieurs-mecanismes-dedies-a-ladaptation-aux-terminaux-mobiles","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,Label Opquast,Design,Int\u00e9gration,Mobile"},{"id":"143","title":"Les champs de saisie de type mail, URL, t\u00e9l\u00e9phone, nombre, recherche, mots de passe, heure et date sont dot\u00e9s du type appropri\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-champs-de-saisie-de-type-mail-url-telephone-nombre-recherche-mots-de-passe-heure-et-date-sont-dotes-du-type-approprie","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,Label Opquast,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Mobile"},{"id":"144","title":"Les num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone sont activables via le protocole appropri\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-numeros-de-telephone-sont-activables-via-le-protocole-approprie","tags":"Utilisabilit\u00e9,Web mobile,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Mobile"},{"id":"145","title":"Chaque iframe est dot\u00e9 d\u2019une description.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-iframe-est-dote-dune-description","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"146","title":"Le site n\u2019emploie pas la technique des jeux de cadres.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-nemploie-pas-la-technique-des-jeux-de-cadres","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"147","title":"Il est possible de revenir \u00e0 la page d\u2019accueil depuis toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/il-est-possible-de-revenir-a-la-page-daccueil-depuis-toutes-les-pages","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,Navigation"},{"id":"148","title":"L\u2019utilisateur est averti des ouvertures de nouvelles fen\u00eatres.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lutilisateur-est-averti-des-ouvertures-de-nouvelles-fenetres","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,Navigation"},{"id":"149","title":"La navigation sur le site ne provoque pas l\u2019ouverture de fen\u00eatres surgissantes (popups).","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-navigation-sur-le-site-ne-provoque-pas-louverture-de-fenetres-surgissantes-popups","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Prototype,Navigation"},{"id":"150","title":"Les m\u00e9canismes de fermeture de fen\u00eatres sont visuellement rattach\u00e9es \u00e0 leur contenu.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mecanismes-de-fermeture-de-fenetres-sont-visuellement-rattachees-a-leur-contenu","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Navigation"},{"id":"151","title":"Les m\u00e9canismes de fermetures de fen\u00eatres sont imm\u00e9diatement disponibles.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mecanismes-de-fermetures-de-fenetres-sont-immediatement-disponibles","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Prototype,Navigation"},{"id":"152","title":"Les nouvelles fen\u00eatres dimensionn\u00e9es et les fen\u00eatres modales sont dot\u00e9es d\u2019un bouton de fermeture explicite.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-nouvelles-fenetres-dimensionnees-et-les-fenetres-modales-sont-dotees-dun-bouton-de-fermeture-explicite","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Prototype,Navigation"},{"id":"153","title":"Les m\u00e9canismes de fermetures de fen\u00eatres sont affich\u00e9s aux m\u00eames emplacements sur toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mecanismes-de-fermetures-de-fenetres-sont-affiches-aux-memes-emplacements-sur-toutes-les-pages","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,Navigation"},{"id":"154","title":"La consultation du site ne redimensionne pas la fen\u00eatre du navigateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-consultation-du-site-ne-redimensionne-pas-la-fenetre-du-navigateur","tags":"Utilisabilit\u00e9,Prototype,Navigation"},{"id":"155","title":"Le focus clavier n\u2019est ni supprim\u00e9 ni masqu\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-focus-clavier-nest-ni-supprime-ni-masque","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"156","title":"Le site est int\u00e9gralement utilisable au clavier.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-est-integralement-utilisable-au-clavier","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"157","title":"La navigation au clavier s\u2019effectue dans un ordre pr\u00e9visible.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-navigation-au-clavier-seffectue-dans-un-ordre-previsible","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"158","title":"Le site ne comporte pas de liens internes vers des pages en construction.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-ne-comporte-pas-de-liens-internes-vers-des-pages-en-construction","tags":"Utilisabilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,Navigation"},{"id":"159","title":"Chaque page affiche une information permettant de conna\u00eetre son emplacement dans l\u2019arborescence du site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-page-affiche-une-information-permettant-de-connaitre-son-emplacement-dans-larborescence-du-site","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,Design,Prototype,Navigation"},{"id":"160","title":"Le site propose un moteur de recherche interne.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-un-moteur-de-recherche-interne","tags":"Accessibilit\u00e9,\u00c9coconception,Label Opquast,Prototype,R\u00e9f\u00e9rencement,Navigation"},{"id":"161","title":"La page des r\u00e9sultats de recherche indique le nombre de r\u00e9sultats, le nombre de pages de r\u00e9sultats, et le nombre de r\u00e9sultats par page.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-page-des-resultats-de-recherche-indique-le-nombre-de-resultats-le-nombre-de-pages-de-resultats-et-le-nombre-de-resultats-par-page","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Navigation"},{"id":"162","title":"Chaque page de r\u00e9sultats de recherche peut \u00eatre atteint via une adresse Web.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-page-de-resultats-de-recherche-peut-etre-atteint-via-une-adresse-web","tags":"Utilisabilit\u00e9,\u00c9coconception,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Navigation"},{"id":"163","title":"Un plan du site est accessible depuis chaque page.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-plan-du-site-est-accessible-depuis-chaque-page","tags":"Accessibilit\u00e9,SEO,Label Opquast,Design,Prototype,Navigation"},{"id":"164","title":"Les blocs de navigation de m\u00eame nature sont affich\u00e9s aux m\u00eames emplacements sur toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-blocs-de-navigation-de-meme-nature-sont-affiches-aux-memes-emplacements-sur-toutes-les-pages","tags":"Accessibilit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Prototype,Navigation"},{"id":"165","title":"Les ic\u00f4nes de navigation sont accompagn\u00e9es d\u2019une l\u00e9gende explicite.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-icones-de-navigation-sont-accompagnees-dune-legende-explicite","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"166","title":"Les liens provoquant l\u2019ouverture d\u2019un logiciel externe ont un libell\u00e9 explicite.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-liens-provoquant-louverture-dun-logiciel-externe-ont-un-libelle-explicite","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,Prototype,R\u00e9daction,Navigation"},{"id":"167","title":"Si le site n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un public sp\u00e9cifique, l\u2019acc\u00e8s aux contenus est imm\u00e9diat.","link":"\/fr\/qualiteweb\/si-le-site-nest-pas-reserve-a-un-public-specifique-lacces-aux-contenus-est-immediat","tags":"Utilisabilit\u00e9,SEO,R\u00e9daction,Navigation"},{"id":"168","title":"Chaque page contient des liens d\u2019acc\u00e8s rapide plac\u00e9s au d\u00e9but du code source.","link":"\/fr\/qualiteweb\/chaque-page-contient-des-liens-dacces-rapide-places-au-debut-du-code-source","tags":"Accessibilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Navigation"},{"id":"169","title":"Un lien de d\u00e9sinscription est pr\u00e9sent dans chaque newsletter.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-lien-de-desinscription-est-present-dans-chaque-newsletter","tags":"Utilisabilit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Newsletters,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Newsletter"},{"id":"170","title":"La d\u00e9sinscription depuis une newsletter ne demande pas de confirmation par courriel.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-desinscription-depuis-une-newsletter-ne-demande-pas-de-confirmation-par-courriel","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Utilisabilit\u00e9,\u00c9coconception,Newsletters,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Newsletter"},{"id":"171","title":"L\u2019inscription aux newsletters est soumise \u00e0 un processus de confirmation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/linscription-aux-newsletters-est-soumise-a-un-processus-de-confirmation","tags":"Utilisabilit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Newsletters,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Newsletter"},{"id":"172","title":"La d\u00e9sinscription aux newsletters est possible depuis le site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-desinscription-aux-newsletters-est-possible-depuis-le-site","tags":"Utilisabilit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Newsletters,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Newsletter"},{"id":"173","title":"La derni\u00e8re newsletter envoy\u00e9e est disponible en ligne.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-derniere-newsletter-envoyee-est-disponible-en-ligne","tags":"Utilisabilit\u00e9,Newsletters,Prototype,Newsletter"},{"id":"174","title":"Les archives de newsletters sont disponibles en ligne.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-archives-de-newsletters-sont-disponibles-en-ligne","tags":"SEO,Newsletters,Prototype,Newsletter"},{"id":"175","title":"La fr\u00e9quence d\u2019envoi des newsletters est consultable avant l\u2019abonnement.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-frequence-denvoi-des-newsletters-est-consultable-avant-labonnement","tags":"Utilisabilit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Newsletters,Prototype,Newsletter"},{"id":"176","title":"La charte graphique est coh\u00e9rente sur l\u2019ensemble du site.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-charte-graphique-est-coherente-sur-lensemble-du-site","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Pr\u00e9sentation"},{"id":"177","title":"La taille des polices destin\u00e9es \u00e0 l\u2019affichage \u00e9cran est exprim\u00e9e en taille variable et non en taille fixe.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-taille-des-polices-destinees-a-laffichage-ecran-est-exprimee-en-taille-variable-et-non-en-taille-fixe","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Pr\u00e9sentation"},{"id":"178","title":"Le site propose des styles d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019impression.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-des-styles-dedies-a-limpression","tags":"Utilisabilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Pr\u00e9sentation"},{"id":"179","title":"Le contenu de chaque page est disponible \u00e0 l\u2019impression sans blocs de navigation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-contenu-de-chaque-page-est-disponible-a-limpression-sans-blocs-de-navigation","tags":"\u00c9coconception,Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,Pr\u00e9sentation"},{"id":"180","title":"Une famille g\u00e9n\u00e9rique de police est indiqu\u00e9e comme dernier \u00e9l\u00e9ment de substitution.","link":"\/fr\/qualiteweb\/une-famille-generique-de-police-est-indiquee-comme-dernier-element-de-substitution","tags":"Robustesse,Int\u00e9gration,Pr\u00e9sentation"},{"id":"181","title":"Les contenus sont pr\u00e9sent\u00e9s avec un contraste suffisant par rapport \u00e0 leur arri\u00e8re-plan.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-contenus-sont-presentes-avec-un-contraste-suffisant-par-rapport-a-leur-arriere-plan","tags":"Accessibilit\u00e9,Label Opquast,Design,Pr\u00e9sentation"},{"id":"182","title":"Les mises en majuscules \u00e0 des fins d\u00e9coratives sont effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide des styles","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mises-en-majuscules-a-des-fins-decoratives-sont-effectuees-a-laide-des-styles","tags":"Utilisabilit\u00e9,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,Pr\u00e9sentation"},{"id":"183","title":"Les styles ne justifient pas le texte.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-styles-ne-justifient-pas-le-texte","tags":"Accessibilit\u00e9,Design,Int\u00e9gration,Pr\u00e9sentation"},{"id":"184","title":"Un contenu n\u2019est pas d\u00e9sign\u00e9 uniquement par sa forme ou par sa position \u00e0 l\u2019\u00e9cran.","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-contenu-nest-pas-designe-uniquement-par-sa-forme-ou-par-sa-position-a-lecran","tags":"Accessibilit\u00e9,R\u00e9daction,Pr\u00e9sentation"},{"id":"185","title":"L\u2019identit\u00e9 des prestataires impliqu\u00e9s dans les transactions est pr\u00e9cis\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lidentite-des-prestataires-impliques-dans-les-transactions-est-precisee","tags":"S\u00e9curit\u00e9,Donn\u00e9es personnelles,Vente en ligne,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"186","title":"La politique de confidentialit\u00e9 et de respect de la vie priv\u00e9e est accessible depuis toutes les pages.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-politique-de-confidentialite-et-de-respect-de-la-vie-privee-est-accessible-depuis-toutes-les-pages","tags":"Donn\u00e9es personnelles,S\u00e9curit\u00e9,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"187","title":"Le site propose une proc\u00e9dure de r\u00e9initialisation du mot de passe.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-une-procedure-de-reinitialisation-du-mot-de-passe","tags":"SEO,Label Opquast,Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"188","title":"Les mots de passe peuvent \u00eatre choisis ou chang\u00e9s par l\u2019utilisateur.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mots-de-passe-peuvent-etre-choisis-ou-changes-par-lutilisateur","tags":"Label Opquast,S\u00e9curit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"189","title":"Les mots de passe choisis par l\u2019utilisateur admettent les caract\u00e8res imprimables de la table ASCII.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-mots-de-passe-choisis-par-lutilisateur-admettent-les-caracteres-imprimables-de-la-table-ascii","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"190","title":"Un dispositif sensibilise l\u2019utilisateur sur le degr\u00e9 de s\u00e9curisation du mot de passe qu\u2019il choisit","link":"\/fr\/qualiteweb\/un-dispositif-sensibilise-lutilisateur-sur-le-degre-de-securisation-du-mot-de-passe-quil-choisit","tags":"S\u00e9curit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"191","title":"Les certificats de s\u00e9curit\u00e9 sont sign\u00e9s et en cours de validit\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-certificats-de-securite-sont-signes-et-en-cours-de-validite","tags":"Label Opquast,S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"192","title":"Les donn\u00e9es sensibles ne sont pas transmises en clair dans les url.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-donnees-sensibles-ne-sont-pas-transmises-en-clair-dans-les-url","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"193","title":"Les \u00e9changes de donn\u00e9es sensibles sont s\u00e9curis\u00e9s et signal\u00e9s comme tels.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-echanges-de-donnees-sensibles-sont-securises-et-signales-comme-tels","tags":"Label Opquast,S\u00e9curit\u00e9,Confiance,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"194","title":"Les en-t\u00eates envoy\u00e9s par le serveur d\u00e9sactivent la d\u00e9tection automatique du type MIME de chaque ressource.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-en-tetes-envoyes-par-le-serveur-desactivent-la-detection-automatique-du-type-mime-de-chaque-ressource","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"195","title":"Le serveur indique le type MIME de chaque ressource.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-indique-le-type-mime-de-chaque-ressource","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"196","title":"Les informations sur la s\u00e9curit\u00e9 des transactions sont indiqu\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-informations-sur-la-securite-des-transactions-sont-indiquees","tags":"Label Opquast,S\u00e9curit\u00e9,Vente en ligne,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"197","title":"L\u2019objectif des cookies et les limitations inh\u00e9rentes \u00e0 leur refus sont expliqu\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/lobjectif-des-cookies-et-les-limitations-inherentes-a-leur-refus-sont-expliques","tags":"Label Opquast,S\u00e9curit\u00e9,Confiance,Donn\u00e9es personnelles,Vente en ligne,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"198","title":"La proc\u00e9dure d\u2019acc\u00e8s et de rectification des donn\u00e9es personnelles est d\u00e9crite.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-procedure-dacces-et-de-rectification-des-donnees-personnelles-est-decrite","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Confiance,Vente en ligne,R\u00e9daction,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"199","title":"La cr\u00e9ation d\u2019un compte est soumise \u00e0 un processus de confirmation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-creation-dun-compte-est-soumise-a-un-processus-de-confirmation","tags":"Donn\u00e9es personnelles,S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"200","title":"La cr\u00e9ation de compte est possible sans recours \u00e0 un syst\u00e8me d\u2019identification tiers.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-creation-de-compte-est-possible-sans-recours-a-un-systeme-didentification-tiers","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Utilisabilit\u00e9,S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"201","title":"Les comptes ou abonnements ouverts en ligne peuvent \u00eatre ferm\u00e9s par le m\u00eame moyen.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-comptes-ou-abonnements-ouverts-en-ligne-peuvent-etre-fermes-par-le-meme-moyen","tags":"Donn\u00e9es personnelles,Confiance,Vente en ligne,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"202","title":"Le serveur n\u2019envoie pas la liste des fichiers des r\u00e9pertoires n\u2019ayant pas de page d\u2019index.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-nenvoie-pas-la-liste-des-fichiers-des-repertoires-nayant-pas-de-page-dindex","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"203","title":"Le serveur envoie les informations d\u2019activation de protection cross site scripting.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-les-informations-dactivation-de-protection-cross-site-scripting","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"204","title":"Le serveur envoie les informations indiquant les domaines autoris\u00e9s \u00e0 int\u00e9grer ses pages dans des cadres.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-les-informations-indiquant-les-domaines-autorises-a-integrer-ses-pages-dans-des-cadres","tags":"S\u00e9curit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"205","title":"Le site propose un m\u00e9canisme de s\u00e9curit\u00e9 permettant de restreindre l\u2019origine des contenus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-un-mecanisme-de-securite-permettant-de-restreindre-lorigine-des-contenus","tags":"S\u00e9curit\u00e9,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,S\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9"},{"id":"206","title":"Le serveur envoie les informations permettant la mise en cache des contenus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-les-informations-permettant-la-mise-en-cache-des-contenus","tags":"Performance,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"207","title":"Le serveur envoie un code http 404 pour les ressources non trouv\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-un-code-http-404-pour-les-ressources-non-trouvees","tags":"\u00c9coconception,SEO,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"208","title":"Le serveur envoie une page d\u2019erreur 404 personnalis\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-une-page-derreur-404-personnalisee","tags":"Utilisabilit\u00e9,Label Opquast,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"209","title":"Le serveur envoie une page d\u2019interdiction 403 personnalis\u00e9e.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-envoie-une-page-dinterdiction-403-personnalisee","tags":"S\u00e9curit\u00e9,Utilisabilit\u00e9,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"210","title":"Le menu principal de navigation figure sur les pages d\u2019erreur personnalis\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-menu-principal-de-navigation-figure-sur-les-pages-derreur-personnalisees","tags":"Label Opquast,Utilisabilit\u00e9,Design,Prototype,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"211","title":"Le serveur transmet des contenus compress\u00e9s aux clients qui les acceptent.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-transmet-des-contenus-compresses-aux-clients-qui-les-acceptent","tags":"Performance,Label Opquast,\u00c9coconception,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"212","title":"Les en-t\u00eates envoy\u00e9s par le serveur contiennent les informations relatives au jeu de caract\u00e8res employ\u00e9.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-en-tetes-envoyes-par-le-serveur-contiennent-les-informations-relatives-au-jeu-de-caracteres-employe","tags":"SEO,Int\u00e9gration,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,R\u00e9f\u00e9rencement,Serveur et Performances"},{"id":"213","title":"Le serveur respecte l\u2019ordre pr\u00e9f\u00e9rentiel de langues des outils de consultation.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-serveur-respecte-lordre-preferentiel-de-langues-des-outils-de-consultation","tags":"Utilisabilit\u00e9,i18n,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"214","title":"Les feuilles de style du site sont minifi\u00e9es.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-feuilles-de-style-du-site-sont-minifiees","tags":"\u00c9coconception,Performance,Int\u00e9gration,Serveur et Performances"},{"id":"215","title":"Les scripts du site sont minifi\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-scripts-du-site-sont-minifies","tags":"\u00c9coconception,Performance,Int\u00e9gration,Serveur et Performances"},{"id":"216","title":"Les fonctions de scripts internes au site sont plac\u00e9es dans des fichiers externes.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-fonctions-de-scripts-internes-au-site-sont-placees-dans-des-fichiers-externes","tags":"\u00c9coconception,Performance,Label Opquast,Int\u00e9gration,Serveur et Performances"},{"id":"217","title":"L\u2019adresse du site et de ses sous-domaines fonctionnent avec ou sans pr\u00e9fixe www.","link":"\/fr\/qualiteweb\/ladresse-du-site-et-de-ses-sous-domaines-fonctionnent-avec-ou-sans-prefixe-www","tags":"Utilisabilit\u00e9,\u00c9coconception,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Serveur et Performances"},{"id":"218","title":"Le code source des fils de syndication indique leur fr\u00e9quence de mise \u00e0 jour.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-code-source-des-fils-de-syndication-indique-leur-frequence-de-mise-a-jour","tags":"Performance,SEO,\u00c9coconception,RSS - syndication,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Syndication"},{"id":"219","title":"Les fils de syndication sont d\u00e9tectables par les agents utilisateurs.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-fils-de-syndication-sont-detectables-par-les-agents-utilisateurs","tags":"Utilisabilit\u00e9,RSS - syndication,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Syndication"},{"id":"220","title":"Les hyperliens contenus dans les fils de syndication sont absolus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-hyperliens-contenus-dans-les-fils-de-syndication-sont-absolus","tags":"SEO,Utilisabilit\u00e9,RSS - syndication,CMS \u2013 D\u00e9veloppement,Syndication"},{"id":"221","title":"Le site propose au moins un lien vers chaque fil de syndication.","link":"\/fr\/qualiteweb\/le-site-propose-au-moins-un-lien-vers-chaque-fil-de-syndication","tags":"Utilisabilit\u00e9,RSS - syndication,Int\u00e9gration,Syndication"},{"id":"222","title":"Les cellules des tableaux de donn\u00e9es sont reli\u00e9es \u00e0 leurs en-t\u00eates.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-cellules-des-tableaux-de-donnees-sont-reliees-a-leurs-en-tetes","tags":"Label Opquast,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Tableaux"},{"id":"223","title":"Les titres des tableaux de donn\u00e9es sont renseign\u00e9s.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-titres-des-tableaux-de-donnees-sont-renseignes","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Tableaux"},{"id":"224","title":"La lin\u00e9arisation des tableaux utilis\u00e9s pour la mise en page ne nuit pas \u00e0 la compr\u00e9hension des contenus.","link":"\/fr\/qualiteweb\/la-linearisation-des-tableaux-utilises-pour-la-mise-en-page-ne-nuit-pas-a-la-comprehension-des-contenus","tags":"Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Tableaux"},{"id":"225","title":"Les tableaux de donn\u00e9es ne sont pas remplac\u00e9s par des images.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-tableaux-de-donnees-ne-sont-pas-remplaces-par-des-images","tags":"Utilisabilit\u00e9,Accessibilit\u00e9,SEO,Int\u00e9gration,R\u00e9daction,R\u00e9f\u00e9rencement,Tableaux"},{"id":"226","title":"Les tableaux de donn\u00e9es ne sont pas simul\u00e9s \u00e0 l\u2019aide de texte mis en forme.","link":"\/fr\/qualiteweb\/les-tableaux-de-donnees-ne-sont-pas-simules-a-laide-de-texte-mis-en-forme","tags":"SEO,Accessibilit\u00e9,Int\u00e9gration,Tableaux"}]